
%%%%%下面这些都是全文的配置，别乱动就是了
\documentclass[UTF8,12pt,oneside]{ctexbook}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xeCJK}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{geometry}
%\geometry{left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=3.0cm}
\setmainfont{Times New Roman}
\pagestyle{plain} % 此处为fancy时有页眉
%%%%%上面这些都是全文的配置，别乱动就是了

%%%%%这是封面页
\title{\textbf{\fontsize{42}{84}{反雷杂志 \\[15] Anti-Lei Magazine}}}
\author{\Large \kaishu 雷氏力学吧、太差太差吧内部资料 \\[8] \Large \kaishu 《反雷杂志》编辑部 }
\date{\huge 2021年6月第1期 \\ 反雷古代文学专刊 \\ （总第3期）}

%%%%%这里定义了宏
\def\pau#1{\begin{center} {#1} \end{center}} %第一个宏：诗的作者
\def\pst#1{\begin{center}\Large \kaishu {#1} \songti \large \end{center}}%第二个宏：诗的副标题
\def\poem#1#2{\section{#1}\pau{#2}} %第三个宏：标题+作者
\def\poemwithst#1#2#3{\section{#1}\pst{#2}\pau{#3}} %第四个宏：标题+副标题+作者
\def\shanglian#1#2
    {\noindent{\textbf{上联：}（{#1}）}

    \begin{center}
        {#2}
    \end{center}
    }

\def\xialian#1#2
    {\noindent{\textbf{下联：}（{#1}）}

    \begin{center}
        {#2}
    \end{center}
    }
\def\lid{\setlength\parindent{5em}}
\def\lidlid{\setlength\parindent{8em}}
\def\lidend{\setlength\parindent{2em}}

\begin{document}
    
    \maketitle %生成封面页
    
    %%%%% 目录配置，请勿改动
    \setcounter{secnumdepth}{-2} 
    \setcounter{tocdepth}{1}
    \titlecontents{section}[16pt]{\addvspace{2pt}\filright}
    {\contentspush{\thecontentslabel\hspace{0.8em}}}
    {}{\titlerule*[8pt]{.}\contentspage}
    
    \chapter{刊首语}
    
    \Large

    \begin{center}

        ~\\

        \noindent 看绍武，\textbf{顽固耻辱恼羞卑微放肆狼狈迷惑疯癫昏聩}，
        
        何其\textbf{孤独}，使人\textbf{痛惜悲哀}，\textbf{遗落}于人世。
        
        ~\\
        \noindent 笑雷猴，\textbf{愚蠢软弱腐朽邪恶猖狂狡诈渺小蛮横贪婪}，
        
        不知\textbf{羞耻}，理当\textbf{灭除诛杀}，\textbf{斩决}当何时？

        ~\\
    
    \end{center}

    \large
    \kaishu
    \hfill{——(134)《山坡羊·反雷其二十七》题记，赵明毅}
    \songti

    \chapter{本期聚焦}
        \begin{center}
            \Large
            \kaishu
            ~\\
            赵明毅《山坡羊·反雷》系列二十七首 (第23页)
            \\ 另有《扇泼猴》若干首
            
            ~\\
            反雷对联二十四副 (第37页)
            
            \songti
            \normalsize
        \end{center}
    
    \tableofcontents %生成目录
    
    \chapter{反雷集(76\textasciitilde107)} %新章节：反雷诗词
    
    \large %本部分使用大号字
    
    \poemwithst{76 沁园春}{小改咏雷版}{RobL61} %有副标题，使用\poemwithst
        
        \lid
        
        民科邪教，彼时嚣张，今且难逃。
        
        看神州上下，民智大开。绍武小丑，但供耻笑。
        
        脑中邪说，口中谬论，心怀粪土却自豪。
        
        更有甚，实偏执疯狂，自比天高。 
        ~\\
        
        理论毫无成就，只能臆管科正飘摇。
        
        看早时无知，尚有礼节。近年辱骂，自以为傲。
        
        世间科学，万千理论，唯有雷理无人瞧。
        
        心狭隘，看千篇咏雷，自我高潮。
        
        \lidend

        
    \newpage %根据需要，直接开始新的一页
        
    \poem{77 咒雷}{勒卉更} %没有副标题，使用\poem
                       \begin{center}
                       雷宅风景坏，日日伪科海。

                       老骨不识抬，终终唱戏来。 

                       后有反声起，智商如蝼蚁。 

                       早晚抱佞理，进入盒子里。
                       \end{center}
        
        %注：用\footnote插入脚注
     %强制换行符，用这个符号可以实现多个空行
        
    \poem{78 打油诗·抓猴}{勒卉更} %没有副标题，使用\poem
        
        \begin{center} %居中排版
        四川有乐山，山上有只猴。

        猴子太顽皮，天天来叫喊。

        大家来努力，把猴抓一起。

        抓来放哪里？放到盒子里。

        \end{center}
    
    \poem{79 定风波·三劝雷绍武}{RobL61}

    绵绵细雨春意浓，凄美时节酒一盅，再醉不及老猴勇。愚勇，蚍蜉撼树无人崇。 

    风卷残云落叶休，莫急，跳梁小丑自会怂。民科邪教无人从，劝雷，早日从真不卖弄。 
    
    \newpage
    
    \poem{80 水调歌头·反雷}{赵明毅}
    
     \lid
       万数谬论创，四海恶名扬。
       
       无端捏造，论述皆是臭而长。
       
       两种人才不懂，四有者全支持，梦里造天纲。
       
       坚持十余载，不化是雷郎！ 
       ~\\

       肉电子，高温下，转成光。
       
       颅中实验，臆测歪理愈猖狂！
       
       劝汝回头是岸，不致晚节不保，专注写文章。
       
       顽固何须问？理解要智商！
       
    \lidend
      
      ~\\
      
    \poem{81 诉衷情·反雷}{RobL61}
    \lidlid
    
        当年自贱成老猴，求人把蕉投。
        
        人智断于何处？井盖下缩头。 
        ~\\
        
        盒未进，智先流，鬓已秋。
        
        人生如梦，猴戏十载，梦断嘉州。
    
    \lidend
        
    \newpage

    \poem{82 反雷}{雷绍夫}
     \setlength\parindent{6em}
     
         乐山之君子，井研之\textbf{雷}公。
         
         八二六时\textbf{候}，洁身而自好，不与恶徒共。
         
         俯身三十载，屈尊下井盖，\textbf{为}保真理在。 
         
         后又出山，据理斥管科，有如\textbf{老}猴跃盒中。
         
         \textbf{不}畏无德人，教化电子众。
         
         \textbf{尊}为雷老狗，力学传千秋。
         
         知识\textbf{无}边界，诸学皆精通。
         
         管科\textbf{知}其论，无人不震悚 。
         
         牛爱若能闻，\textbf{无}地以自容。
         
         \textbf{德}高而望重，雷电于长空。

     \lidend

\poem{83 一剪梅·五劝雷绍武}{RobL61}
\begin{center}
    科妄少智太无脑，颅涌高潮，心狂自傲。 

    谬理空谈创邪教，自比天高，出丑见笑。 

    劝君心沉莫急躁，勤学思考，皆不可少。 
    
    夜郎自大勿再效，少盼香蕉，多学正道。


    \end{center}

\newpage
\poem{84 江城子·四劝雷绍武}{RobL61}
    
    疯者狂人事无成，以史鉴，皆可证。遥想独逸\footnote{独逸：即德国。}，“大梦”被人憎。草菅人命败战争，山河碎，后世讽。 
    
    复劝绍武莫要疯，谬理论，无人奉。自比天高，科妄空想登。谨记恩师教诲赠，勤学习，白头等。
    ~\\

\poem{85 永遇乐·反雷}{乐山的雷公}

    千古江山，歪理无觅，雷绍武处。经典力学，全盘否定，妄言运动力。百万误差，忽略不计，地球转动绕柱。看电子，正负南北，串联并联成组。
    
    钻研十载，歪理邪说，独行民科长路。思而不学，劝而不听，年老愈发顽固。回首当年，不学无术，年少入八二六。凭谁问，绍武老矣，能诺奖否。

\newpage

\poem{86 渔家傲·反雷}{赵明毅}

    万千理论皆狗屁，老雷无耻弄猴戏，十载坚持从未腻。脑子里，不知屎尿何容器？
    
    自恃清高视天地，迷之自信忽非议，可笑至极仍蒙蔽。黄土里，棺材一口为栖地。
    ~\\

\poem{87 采桑子·反雷}{赵明毅}

    嘉州处处风景好，独有一糟。独有一糟：雷狗邪说叫喊高。 
    
    传播谬论批真理，放弃贞操。放弃贞操，猴戏民科终遁逃。
    ~\\

\poem{88 浣溪沙·反雷}{赵明毅}

    学界和平数百年，一只小丑跳出天。摆出歪理舞翩翩。 
    
    无耻宣扬歪谬论，自大忽视好心言。重归正轨亦何难？
    ~\\

\newpage

\poem{89 临江仙·反雷}{赵明毅}

    不知信众皆观戏，以为自悟天机。可怜年至古来稀，智商低下未能及。
    
    身况渐微何可怜，内心昏聩低迷。人寰撒手首神离，只添玩笑供人提。

\poem{90 讨咏雷派檄文}{雷专打魔怔人}
\begin{center}
    芸芸众生，失理则泠；蒸蒸灵息，无仪则獍。
    
    人有温热，天有暗明；荣于善行，耻于恶名。

    乐山雷氏，不仁劣性；世居岷江，无德无情！

    当思官科至理，一统真理盛兴。

    拭目今日，民科横行；

    道不能畅，理不得清；

    上无所申，下入窘境。

    不守节操，造作成性。

    食人之不敢食，饮人所未尝饮，

    弃德之昭明，抛心之魂灵，

    阳为人之形状，阴则阿谀后庭。

    登堂妒忌，吧友争相沽名；

    入室纷争，以讨雷氏高兴；

    谗语掩杀，真理怏怏无命。

    怂恿污流，演义肮脏之风；

    邪说万能，可以不要魂灵。

    无知，卖笑纵情；

    无德，抛却亲情；

    无耻，丧尽人性；

    无赖，远离友情。

    如今神人共怒，天地更所不容。

    犹有暗藏祸心，妄想天崩。

    以达乱中取胜，饱囊别宫。

    科学之蝥虫，祸害已成；

    乐山之贼子，何其求成？

    噫嘻！反雷幡然悟醒，

    独尊官科至圣。

    柳丝飘拂，觉春来之绿生；

    荷珠映彩，喜夏花之幽净。

    愚一介布衣，无所适名。

    谨奉宗旨，循真理之志，演反雷之风。

    气冲云天，立志长缨！

    顺乎人心，爰举义旗！

    吁呼之诚，竭尽所能！

    但求清风，呼唤真理，呐喊人性！

    复苏复苏兮，真理！回归回归兮，人性！

\newpage

\end{center}
\poem{91 雷猴理论来源}{析境}
\begin{center}
    篡改事实，混淆是非；颠倒黑白，不辨真假。
    
    无理无据，无知无赖；完全错误，太差太差。

\end{center}

\poem{92 猴道难}{雷公助我}

    噫吁嘻，雷猴叫哉！猴道之难，难于进盒雷\footnote{进盒雷：指雷老师探寻真理，进入真理的宝盒。}！运动\footnote{运动：这里指雷老师的运动力理论。}与电子，雷力何茫然！尔来七十又几岁，不与管科通人烟\footnote{通人烟：指说人话。}。民科绍武有猴道，可以四无又疯癫。
    
有知有德壮士生，然后正确中出\footnote{这里“中出”存在歧义，有人说“支持”也可。}相钩连。上有运动速度\footnote{运动速度：运动的一定是物体的速度，这里是符合理论的。}之高标，下有SNNS之回川。管科之技尚不得过，猿猱下床床攀援\footnote{猿猱下床床攀援:猴子从床上攀援而下，而实际是床从猴子上攀援而上。}。川渝何盘盘，川大之才不中干。缩头进井仰胁息，恩师正贤坐长叹。

 问君地球何时还?五〇二七九〇三。只见雷进八二六，捂头乱窜绕井间。又闻扣饭心不甘，书记难。猴道之难，难于上青天，使人听之没脸见。
 
全吧反串新天地，雷公一梦做上天，发帖对线争喧豗，看不清楚实验雷。其脑也如此，嗟尔逗猴之人胡为乎来哉?

 运动力学绍武开，一夫当关，万夫备盖\footnote{盖：代指上文“盒”，即真理的宝盒。}。所守之理论，化为火与柴。朝避吧友，夕编咏雷，磨牙吮血，杀人如麻。贴吧虽云乐，不如早还家。猴道之难，难于真理添！楼主西望长咨嗟！

\poem{93 青玉案·反雷}{赵明毅}

    七十人语\footnote{语：yù}从心顾，仅雷老，行歪路。人世百年何短苦？怜君未有，利他之处，唯显无为碌。
    
    星辰日月流如顾，但耻一生陷深误！日堕黄昏蒙万物。若求良谥，行将就木，及早歧途住！

\poem{94 蝶恋花·六劝雷绍武}{RobL61}

    武斗大败井盖跑，举止荒唐，狼狈太可笑。四年虚度学习少，净行不义何处逃？ 
    
    年高体衰心未老，十年表演，何苦设囚牢？劝君莫要恋香蕉，当以人脑换猴脑。

\newpage
\poem{95 江城子·反雷 }{赵明毅}

绍武何曾解科学，智商缺，海内绝。爬至零线，猴屁股长撅。现象证明雷论错，不听劝，意坚决。 
    
杨公应恨教此学，智常竭，把d约。只盼回头，能把谬真抉，如是经年入土后，可含笑，保操节。

\poem{96 卜算子·反雷}{赵明毅}

少时战斗团，老矣传歪理。历史汪洋如微石，未作涟漪起。 
    
如梦前半生，似幻终年里。腐朽残身含笑终，感叹无悲喜。

\poem{97 水调歌头·一评雷绍武 }{RobL61}

    狂人在何处？乐山井研有。笃信颅内大梦，自贱成老猴。诚心相劝不顾，冷嘲热讽取辱，疯狂令人呕。狂犬尚吠日，处世如老狗。 
    
智渐衰，言益愚，让人忧。不学无术，怎见恩师于身后？少年作恶武斗，晚节自毁心魔，何苦要自囚？枉度七十载，哀乐盒中奏。

\newpage
\poem{98 风入松·二评雷绍武}{RobL61}

    无知老朽常扮猴，晨起拭眼眸。电子火花到处透，零线无流，无可药救。但笑牛顿无知，意淫官科无谋。
    
地球公转万年久，反对皆荒谬。沽名钓誉成小丑，狂吠似狗，乐上心头。早年荒废学业，晚年频频上钩。

\poem{99 怒雷}{勒卉更 }

    千古悠悠，顽莫如，雷绍武。蔑视真理唱劣戏，假大师，真无知！ 
    
傻论频出仍不耻，乐山桥上实验试。无知无耻至如此。可笑！何胆还作咏雷诗！

\poem{100 钗头凤·七劝雷绍武}{RobL61}

    人情险，世情恶，谬理无人认真谈。不听劝，但心寒。愈发偏执，颅内空研。叹，叹，叹！
    
心正端，少臆想，收拾朽脑向前看。多纳言，莫等闲。迷途知返，师欣九泉。返，返，返！

\newpage
\poemwithst{101 南乡子·八劝雷绍武 }{改编自震惊百里的南乡子·咏雷 }{RobL61}

    名利何处求？ 但来雷吧仙府游。 一发谬论百人呼。 吹牛， 沽名钓誉实可忧。 
    
弃名少上钩， 安度晚年过伞寿。 何苦自贱成老猴？ 心愁， 劝君退隐褪污垢。

~\\
\poem{102 钗头凤·n讽雷绍武}{小野寺麗}

    伏生碌，囊萤馥，义生贤士功德铸。雷人悟，愚言入，几多讹误，谬答如注。怒，怒，怒。
    
年迟暮，邪心固，一生时日空虚度。黄泉路，风潇簌，视其尤库，竟将毒\footnote{毒：指826}助。覆，覆，覆。

\newpage
\poem{103 扇泼猴}{乐山的雷公}       

    岷江东去，乐山四顾，世间谬理在何处。看雷公，谈理数，胸无点墨仍顽固，歪理邪说如粪土。蠢，雷绍武，猴，雷绍武。

\poem{104 扇泼猴·山坡羊咏雷其二十二改}{乐山的雷公}

    懒惰如猪，无力似鼠，乐山老朽性迂腐。似八婆，似怨妇，安敢把那贤能妒，真理面前似若侏儒!愚，雷绍武，蠢，雷绍武!

\poemwithst{105 扇泼猴}{改自山坡羊·一劝赵明毅}{乐山的雷公}

    楚歌四面，孤城紧闭，民科小丑势已去。谬误出，歪理提，负隅顽抗不量力，一败涂地已成定局!劝，早日拥真理，诫，早日拥真理!

\newpage
\poem{106 扇泼猴}{Thunder Monkey}

\setlength\parindent{11em}

    \textbf{四}年谬误，
    
    \textbf{川}中硕鼠，
    
    \textbf{井}下曾为栖身处。
    
    \textbf{研}万物，只在颅，
    
    \textbf{雷}理不传心中苦，
    
    \textbf{犬}牙乱咬恰似泼妇。
    
    \textbf{狂}，雷绍武！
    
    \textbf{吠}，雷绍武！

\poem{107 扇泼猴}{Thunder Monkey}

    \textbf{乐}土天府， 
    
    \textbf{山}水如故， 

    \textbf{雷}动风涌官学固。 

    \textbf{犬}声出，心中苦， 

    \textbf{终}其一生难明悟。 

    \textbf{成}事不足谁与为伍，

    \textbf{奸}，雷绍武； 

    \textbf{佞}，雷绍武！

\lidend

\chapter{赵明毅《山坡羊·反雷》系列}

\begin{center}
    （《反雷集》序号108\textasciitilde134）
\end{center}

\subsection{山坡羊·反雷系列总序：}
  
\kaishu
面对无耻无赖的涌雷电子“乐山的雷公”的山坡羊·咏雷，我，赵明毅在此与之斗曲，全写山坡羊，至今更败一筹，特将这些篇目发表出来。同时，如果雷绍武本人看到了的话，希望你多看看《山坡羊·反雷其十三》，这是我的真心话，希望你迷途知返，这样以后你不多的岁月结束后也能有个好点的名声。
    ~\\

\songti

\poem{108 山坡羊·反雷其一}{赵明毅}

    盒中有物，原为绍武，张牙舞爪面容怖。智如猪，性轻浮，三千歪理皆发布，曾有哪篇无谬误处？愚，雷绍武；蠢，雷绍武！

\newpage

\poem{109 山坡羊·反雷其二}{赵明毅}

    雷猴拥簇，迷人注目，邪说每读欲呕吐。惜智无，望前途，伤心年至古稀处，活在梦幻自作论主。腐，雷绍武；朽，雷绍武！
~\\

\poem{110 山坡羊·反雷其三}{赵明毅}

    贫屋独处，盒中漫步，反雷电子无穷数！风云起，天地怒，民科无智行尽路，邪说背道终为灰土。邪，雷绍武；恶，雷绍武！
~\\

\poem{111 山坡羊·反雷其四}{赵明毅}

    阴魂无属，坚持如故，雷猴坏水填满腹。罪当诛，灭恶徒，猴戏再耍年四五，可笑民科即将作古。猖，雷绍武；狂，雷绍武！

\newpage

\poem{112 山坡羊·反雷其五}{赵明毅}

    不懂算数，头脑似木，学识短浅令捧腹。骂他徒\footnote{他徒：其他人}，是科奴，若在其脑细细顾，闹虫跑狗飞鸟行鼠。狡，雷绍武；诈，雷绍武！
~\\

\poem{113 山坡羊·反雷其六}{赵明毅}

    真理天斧，劈裂邪物，决斩雷猴如毙兔。民科徒，势已孤，首领已行将就木，一朝树倒猢狲跑路。灭，雷绍武；除，雷绍武！
~\\

\poem{114 山坡羊·反雷其七}{赵明毅}

    神统万古，科学终普，造福苍生幸福路。民科猪，绍武出，反对科学骂学术，井底之蛙蚍蜉撼树。渺，雷绍武；小，雷绍武！

\newpage

\poem{115 山坡羊·反雷其八}{赵明毅}

    不知何故，打翻陈醋，面对真学甚嫉妒。欲荼毒，著邪书，谬论皆入绍武肚，妄图撼动科学做主。蛮，雷绍武；横，雷绍武！
~\\

\poem{116 山坡羊·反雷其九}{赵明毅}
    
    德行如鼠，猖狂如虎，天下皆望尸肉腐！凭栏哭，意踌躇：民科本属无耻物，何时进盒化为白骨？！贪，雷绍武；婪，雷绍武！
~\\

\poem{117 山坡羊·反雷其十}{赵明毅}

    不信科普，傻论无数，百劝执迷仍不悟。论若输，便言辱，无理取闹众人怒，手捧谬论仍试修补。顽，雷绍武；固，雷绍武！

\newpage

\poem{118 山坡羊·反雷其十一}{赵明毅}

    不知万物，不识一数，学者面前弄大斧。自傲殊，自信笃，秒遭打脸如吃醋，酸苦急躁出言侮辱。恼，雷绍武；羞，雷绍武！
~\\

\poem{119 山坡羊·反雷其十二}{赵明毅}

    思维迂腐，无耻如鼠，小丑妄把科学阻。名声污，智不足，众叛亲离不醒悟，怀怨井蛙终将入土。孤，雷绍武；独，雷绍武！
~\\

\poem{120 山坡羊·反雷其十三}{ 赵明毅}

    行将就木，仍行歪路，渐行渐远未停步。明诗书，知今古，只因无知有此故，弃明投暗走入迷处。痛，雷绍武；惜，雷绍武！

\newpage

\poem{121 山坡羊·反雷其十四}{ 赵明毅}

    不堪细读，不认谬误，雷氏歪理马脚露。咏雷徒，势已孤，历史茫茫如尘土，一切民科定入棺木。卑，雷绍武；微，雷绍武！
~\\

\poem{122 山坡羊·反雷其十五}{ 赵明毅}

    地球转速，百万计数，滑稽理论使捧腹。零线出，被零除，前人理论以万数，皆被民科碰瓷围堵。放，雷绍武；肆，雷绍武！
~\\

\poem{123 山坡羊·反雷其十六}{赵明毅}

    真理如虎，天震人怒，科学卫军凌江渡！民科除，大道复！正论之枪所到处，邪说信徒奔命似鼠！狼，雷绍武；狈，雷绍武！

\newpage

\poem{124 山坡羊·反雷其十七}{赵明毅}

    自称朴素，实则朽腐，陈旧观念心底住。欲高呼：“回正途！”反被自大言侮辱，无奈只等猴自作古。迷，雷绍武；惑，雷绍武！
~\\

\poem{125 山坡羊·反雷其十八}{赵明毅}

    数典忘祖，出言相辱，何能将汝谬论补？似狗扑，狂叫呼，毫无知识作基础，雷猴撒泼直至入土。疯，雷绍武；癫，雷绍武！
~\\

\poem{126 山坡羊·反雷其十九}{赵明毅}

    劝言不入，坚持如故，装死无能发狂怒。写歪书，难通读，数物化文皆涉处，万科全无知识基础。昏，雷绍武；聩，雷绍武！

\newpage

\poem{127 山坡羊·反雷其二十}{赵明毅}

    生于巴蜀，养于天府，浪费栽培入歧路。问苍天，此何如？人类败类是此~徒，不肖子孙民科硕鼠！羞，雷绍武；耻，雷绍武！
~\\
    
\poem{128 山坡羊·反雷其二十一}{赵明毅}

    若有出入，物体错误，多次修改雷常数。视频出，不相符，便说时间秒秒顾，如墙头草随风簌簌。软，雷绍武；弱，雷绍武！
~\\
    
\poem{129 山坡羊·反雷其二十二}{赵明毅}

    自望天府，愁水满腹：忠言绍武耳不入。怜情抒，泪沾服：古稀人生因此输，死抓谬论不肯降服。悲，雷绍武；哀，雷绍武！

\newpage
    
\poem{130 山坡羊·反雷其二十三}{赵明毅}

    故人已去，空留雷鼠，众叛亲离众人辱。入迷途，友难阻，人生岔路一再误，何其不惜感人肺腑？遗，雷绍武；落，雷绍武！
~\\
    
\poem{131 山坡羊·反雷其二十四}{赵明毅}

    不惠绍武，尽惹人怒，且听大军铿锵步！真理出，科信徒，自成卫队捍正主，科学浪潮涤净巴蜀！斩，雷绍武；决，雷绍武！
~\\
    
\poem{132 山坡羊·反雷其二十五}{赵明毅}

    硕鼠硕鼠，无食我黍！万人共愤民科属。雷猴徒，欲反扑，怎敌真知科学住，灰飞烟灭化为尘土！诛，雷绍武；杀，雷绍武！

\newpage
    
\poem{133 山坡羊·反雷其二十六}{赵明毅}

    人生短苦，少有命主，百年能成大旗鼓。然雷徒，十年扑，竟成此多歪论著，无限笑料流传万古！耻，雷绍武；辱，雷绍武！
    
\poem{134 山坡羊·反雷其二十七}{赵明毅}
    \subsection{题记：}
    \normalsize
    \kaishu

    若涌雷电子按照承诺把他的《山坡羊·咏雷其二十六》作为封笔之作，这将会是山坡羊这一组的曲的最后一篇。

    前二十六首的最后两句“雷绍武”前一个字连在一起组成26个词，罗列在此，这将是反雷电子声势浩大地举起血红的科学之旗的序幕！

    \songti

    \begin{center}

    \noindent 看绍武，\textbf{顽固耻辱恼羞卑微放肆狼狈迷惑疯癫昏聩}，
    
    何其\textbf{孤独}，使人\textbf{痛惜悲哀}，\textbf{遗落}于人世。

    \noindent 笑雷猴，\textbf{愚蠢软弱腐朽邪恶猖狂狡诈渺小蛮横贪婪}，
    
    不知\textbf{羞耻}，理当\textbf{灭除诛杀}，\textbf{斩决}当何时？

    \end{center}

    \subsection{正文：}
    \large
    千军拥护，万人声促，绍武进盒当从速！雷学徒，尽皆诛，大道真理如震怒，科论万宗终将光复！奔，雷绍武；亡，雷绍武！
    
    \newpage

    \kaishu
    另附诗一首，以彰对山坡羊斗诗中，反雷电子收官之作的完结：（此诗编入反雷·170）

    \songti
    \begin{center}
        \normalsize
        黄田坝前白日昏，千重骇浪犹腾奔。

        绍武幼时争战地，往来种作和气存。

        浩劫当年事堪叹，绍武试把天地撼。

        老来重拾翻覆志，谬论层出妄开天。

        乐山冻饥民科惨，理论不进渐成殇。

        老矣偏执不听劝，愁容满面临岷江。

        争论落败所自致，贴吧奔窜如亡羊。

        堆床十斛仅麦屑，一勺入口无米汤。

        当时狂论意何取，离离满目悲禾黍。

        终有一日化白骨，黄土棺中朽体腐。

        若有人忆耍猴事，或见陆续来吊古。

        傻论笑料终消散，鲸波蚀尽战场土。
    \end{center}

    \large

\chapter{反雷集(135\textasciitilde143)}

\begin{center}
    （《扇泼猴》作品若干首）
\end{center}

\poem{135 扇泼猴·其一}{RobL61}

脑中空空，臆想汹汹，胡编谬理太匆匆。雷隆隆，思淙淙，沽名钓誉心彤彤，邪说尽出绍武口中。灭，民科从。斫，民科从。
~\\

\poem{136 扇泼猴·其二}{RobL61}

骄躁老猴，血沥心呕，但为谬理常奔走。躯已朽，几时休？真理大厦尚未否，小丑民科终成老狗。卑，民科猴；微，民科猴！

\newpage

\poem{137 扇泼猴·其三}{RobL61}

惛怓老猴，言语不周，猴言猴语使人逗。八二六，井盖投，年至古稀智商忧，下场凄惨自取咎由。灭，民科猴！绝，民科猴！

\poem{138 扇泼猴·其四}{RobL61}

见香蕉投，不顾衰朽，费尽心机太鄙陋。人劝汝，不思咎，反成狂犬咬人手，为人所殴方井盖投。贱，民科猴！悲，民科猴！

\poem{139 扇泼猴·其五}{RobL61}

疯癫绍武，言语恶毒，臆想管科已被除。人皆奴，唯尔悟，自诩学者知识无，民科小丑但供凌辱。骄，雷绍武；躁，雷绍武！

\poem{140 扇泼猴·其六}{RobL61}

绍武跋扈，癔症反复，傻脑当中谬理驻。劝不顾，把蕉护，自设囚笼盒里住，畜言狂叫恩师不孚。疯，雷绍武；癫，雷绍武！

\newpage

\poem{141 扇泼猴·其七}{RobL61}

自设桎梏，晚节不顾，遇见香蕉癫病复。望不孚，傻如故，一生光阴便虚度，可怜民科尚未悔悟。猴，雷绍武；戏，雷绍武!
~\\

\poem{142 扇泼猴}{Mono826}

无耻狂吠，无能狂怒，民科绍武如泼妇。德也无，知也无，今日放肆传谬误，明天就要往盒里住！悲，雷绍武；惨，雷绍武！
~\\

\poem{143 扇泼猴}{Mono826}

克服险阻，开辟通途，扫尽一切民科奴！邪说除，正理普，喷水飞机约d术，与你一并作了古！消，雷绍武；除，雷绍武！

\chapter{反雷对联}
\begin{center}
    （《反雷集》序号144\textasciitilde167）
\end{center}

\subsection{序：}

\kaishu
反雷对联的创作，是由Mono6（特别声明：与上述Mono826无关）发起，编辑部全员参与，并广泛吸收大群群友意见的一项创作活动。对联的创作相对于诗词可能较简单，但文学性未必亚于诗词，读来亦朗朗上口。热烈欢迎大家参与到反雷对联的创作中来。
\songti

\section{144 反雷对联（其一）}

\shanglian{Mono6}{投机取巧，误入八二六}
\xialian{Mono6}{兴妖作怪，枉活七十七}
\xialian{狗力大仙}{沽名钓誉，枉活七十七}

\section{145 反雷对联（其二）}

\shanglian{RobL61}{劝解不听，年老昏聩扮猴戏}
\xialian{雷绍夫}{真理未识，暮时残朽学犬鸣}

\section{146 反雷对联（其三）}

\shanglian{Mono6}{潜藏井底，武斗中拾得性命}
\xialian{雷绍夫}{暗出盒外，文争里丢掉脸皮}

\section{147 反雷对联（其四）}

\shanglian{RobL61}{藏字不识，大脑中全是歪理}
\xialian{Mono6}{咏雷尽录，思想里皆为邪说}

\section{148 反雷对联（其五）}

\shanglian{Mono6}{无知无德，运动力无人认可}
\xialian{雷绍夫}{有礼有节，反雷理有据依存}

\section{149 反雷对联（其六）}

\shanglian{乐山的雷公}{胸无点墨，泼猴竟敢研数理}
\xialian{雷绍夫}{腹缺诗书，老狗安能究诗文}

\section{150 反雷对联（其七）}

\shanglian{小野寺麗}{雷猿昏心聩智终成遗老}
\xialian{RobL61}{朽木败智无知后为疯猴}

\section{151 反雷对联（其八）}
\shanglian{雷绍夫}{峨眉山下，乐山水前，有猿猴通人言，\\ 泼妇骂街，狺狺狂吠，妄称其能究物理}
\xialian{乐山的雷公}{天府国中，大佛像边，有蜀犬能吠日，\\ 不学无术，日日胡言，竟云其将大道昭}

\section{152 反雷对联（其九）}
\shanglian{RobL61}{瞧瞧雷公：少智甚矣，科妄甚矣，狂犬吠日，可悲甚矣}
\xialian{Mono6，引绍武名句}{看看楼主：空虚之极，恐惧之极，泼妇骂街，无耻之极}

\section{153 反雷对联（其十）}
\shanglian{小野寺麗}{今朝猿陷埔墁招人摈}
\xialian{雷绍夫}{明日犬落井盖惹群嘲}

\section{154 反雷对联（其十一）}

\shanglian{小野寺麗}{今日犬彘匣中荡}
\xialian{Mono6}{明天猿猱线上行}

\section{155 反雷对联（其十二）}
\shanglian{小野寺麗}{十年沉浮，运力谬论吧间绱袖}
\xialian{Mono6}{一夜风波，南航笑谈群内流传}

\section{156 反雷对联（其十三）}
\shanglian{RobL61}{看无知猿猴摸线嚎啕啸}
\xialian{乐山的雷公}{观愚蠢老翁进盒呜咽啼}

\section{157 反雷对联（其十四）}
\shanglian{Уоgцгт}{猴起如厕厕动猴不动}
\xialian{小野寺麗}{犬伏进盒盒移犬不移}
~\\

\section{158 反雷对联（其十五）}
\shanglian{Mono6}{欲证加速四点九，老朽桥上扔石头， \\ 逐帧分析打脸，把视频一删，忙曰否}
\xialian{RobL61}{曾言公转五百万，泼猴群中扯慌言， \\ 几图佐证扇面\footnote{扇面：与“打脸”同义。}，将傻论三申，自食言}

\newpage

\section{159 反雷对联（其十六）}
\shanglian{雷绍夫}{八二六老猴犯贱，民科谬论害人不浅，几时进盒摸零线}
\xialian{RobL61}{四点九傻论心寒，臆想邪说令吾感叹，今朝雷犬愈发憨}
\xialian{Mono6}{七十七愚翁发狂，歪理邪说出口无穷，明日入土败万年}
~\\

\section{160 反雷对联（其十七）}
\shanglian{小野寺麗}{雷于雨田进井盖}
\xialian{雷绍夫}{盒为合皿吓老猴}

\newpage

\section{161 反雷对联（其十八）}
\shanglian{RobL61}{零分之一，二货绍武，三年雷吧，加速四点玖； \\ 五（无）脑雷猴，六百藏头，七百暗讽，可悲八二六； \\ 自取九（咎）由，十年漫扮猴}

\xialian{Mono6}{十年也九（久），八方歪理，七旬老狗，辩论六神糊； \\ 五兆周期，四处否认，三番抵赖，无知二百五； \\ 不可一世，零线晚节输}
~\\

\section{162 反雷对联（其十九）}

\shanglian{Mono6}{赵公大德，真理将胜}
\xialian{RobL61，引经典藏字}{雷神弱智，民科必亡}

\newpage

\section{163 反雷对联（其二十）}

\shanglian{Mono6}{咏雷千余首，多少钓鱼辱骂}
\xialian{RobL61}{邪说逾百篇，大都颅臆谬谈}
\xialian{乐山的雷公}{藏字数百条，几分谩骂讥嘲}
~\\

\section{164 反雷对联（其二十一）}

\shanglian{RobL61}{不懂装懂大狂犬，笑孔明羽扇纶巾，真无可药救}
\xialian{乐山的雷公}{人云亦云老泼猴，嘲反雷不刊之论，绝贻笑大方}

\newpage

\section{165 反雷对联（其二十二）}

\shanglian{Mono6}{几只蠢猪，几条疯狗，不足为惧}
\xialian{雷公助我、Mono6}{一个老朽，一介愚夫，无脸而谈}
\xialian{街角，咏雷}{一碗开水，一个馒头，亦可成才}
~\\

\section{166 反雷对联（其二十三）}

\shanglian{Mono6}{动荡年间，唯有绍武猴入井}
\xialian{小野寺麗}{太平盛世，竟出为民牛弹琴}

\newpage

\section{167 反雷对联（其二十四）}

\shanglian{雷绍夫}{绍武妄言，恰似一条疯狗}
\xialian{雷绍夫}{反雷高论，宛如几朵奇葩}
\shanglian{雷绍夫、Mono6}{咏猴妄言，恰似两三疯狗}
\xialian{雷绍夫、Mono6}{反雷高论，宛如千万明灯}

\end{document}
    
    
